港鐵車廂圖開乘客背包 休班警企圖偷竊罪成上訴駁回

休班男警去年11月被裁定企圖偷竊罪成，今不服定罪及判刑上訴至高院，惟申請遭法官駁回。（資料圖片）

男警去年休班期間乘港鐵時，偷偷拉開尼泊爾裔女乘客的背包拉鏈企圖盜竊，去年11月被裁定企圖偷竊罪成，判監12個月，他今（23日）不服定罪及判刑，上訴至高等法院，但被駁回，法官稍後以書面頒布裁決理由。

代表上訴人梁鴻基的一方指出，梁鴻基案發時在未被截停前已停止偷竊，選擇離開車廂而非繼續偷竊，顯示並無偷竊的動機；至於事主背包拉鏈被打開多少，控方證供存在分歧，顯示證人未必能夠準確判斷梁鴻基有否偷竊行為。

律政司一方反駁，上訴人是否企圖犯案只涉及案情嚴重程度的問題，而案發時證人身處被告右後方位置，距離較近，能夠清楚觀察被告行為。

上訴人去年2月6日在一列由金鐘往尖沙嘴站的港鐵列車第三卡車廂內，打開女事主背包拉鏈。其後在尖沙嘴站被便衣警察截停，之後他自稱是「觀塘伙計」並逃去，警方翌日在觀塘警署外將他拘捕。

召喚戰士一人一信反對黑警加人工! 黑警你憑咩?

記得要改wordings/自由加減!!!幫手推

員佐級協會幾時出聲明要個官道歉？

香港警察 知法犯法

香港法官有撚用咩

知法犯法

代表上訴人梁鴻基的一方指出，梁鴻基案發時在未被截停前已停止偷竊，選擇離開車廂而非繼續偷竊，顯示並無偷竊的動機

咁都講得出
諗起可以將偷竊轉成強姦

香港警察就香港警察啦
休你老母班

推